上海小學生遇襲後: 民間悼念鮮花被收走 官方媒體噤聲

上海日前發生小學生遭砍殺事件，之後出現官民兩個版本：官方說法是男子因困難報復社會，民間說法是男子是孩子的家長，因孩子上學問題而報復。小學生遇襲事件發生後，官方媒體齊噤聲，更為離奇的是，該小學還如期舉辦了畢業典禮。

事件發生的當天（6月28日），上海市民陸續來到世界外國語小學外的事發現場，獻上鮮花、蠟燭、點心以及玩具熊等。但上海市民悼念被殺學生現場，遭到公安維穩，有視頻顯示，悼念鮮花被穿制服的人收走，引起現場民眾的不滿。網上微博還披露，上海那所小學校的一些家長認為，畢業典禮如期舉行、不進行任何悼念的做法非常不妥，有家長面對佈置華麗的禮堂寫下博文，發出疑問：在這種情況下，「我們還應該載歌載舞嗎？」有網友評論說，中共現在是驚弓之鳥，任何集會活動都可能演變成反政府反專制的集會，都將被鎮壓。

（責編：梒青）

5毛上哂去幫手收花？
講兩句？

轉：日本地震死了一個孩子，國家領導人帶領大阪政府相關政要鞠躬獻花； 上海凶殺案兩名小學生殉命之地，民眾自發獻花拜奠被暴力驅趕。對比一下，優劣好壞一目瞭然。

你用大和民族同支那鬼蝈比

佢地係咪覺得所有悼念活動最後都會變成64…

仲以為民眾偷哂返屋企做裝飾

垃圾

支那咁安全邊會死人 又攪事

支那寶we7屁推出送花服務，影低個日本製造嘅QR code簡單易用

唔記得咗made in China 2025點可以俾呢啲小事影響度

可能係所有集會活動，任何令人民有組織，團結既活動都要禁止